\subsection{Kryteria niemonotoniczne}

\input{tables/nnn_9_L_100000_R_10000_10_5_4_table}

W tabeli \ref{table:nnn_9_L_100000_R_10000_10_5_4_table} należy zaobserwować, że w przeciwieństwie do metody COMET, metody AHP i TOPSIS nie zwracają poprawnych wyników dla kryteriów niemonotonicznych.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{plots/nnn_9_L_100000_R_10000_10_5_4_hist.pdf}
	\caption{Rozkład nieliniowości wygenerowanych FRM.}
	\label{fig:nnn_9_L_100000_R_10000_10_5_4_hist}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:nnn_9_L_100000_R_10000_10_5_4_hist} pokazuje, że rozkład nieliniowości dla trzech kryteriów niemonotonicznych różni się znacząco od poprzednich rozkładów dla kryteriów zysku i kryteriów kosztu.

\begin{figure}[H]
	\centering
	\includegraphics[width=1.0\linewidth]{plots/nnn_9_L_100000_R_10000_10_5_4_scatter.png}
	\caption{Wartość \(\rho\) Spearmana i \(\tau\) Kendalla w zależności od nieliniowości FRM.}
	\label{fig:nnn_9_L_100000_R_10000_10_5_4_scatter}
\end{figure}

Rysunek \ref{fig:nnn_9_L_100000_R_10000_10_5_4_scatter} pokazuje, że jedynie metoda COMET jest w stanie zwracać poprawne rankingi dla trzech kryteriów niemonotonicznych. 